卑朋友抄idea，想申請版權，法律界朋友幫幫手

想申請的版權是外觀設計的藝術作品---繪畫
有睇過分類係19-06
我有睇過522條例，但唔係好明
（畢竟唔係讀法律的）
繪畫作品係一個系列，
個系列有幾款作品。
每款作品的排版只有少量差異，
想申請個一系列既作品排版。
我應該要帶咩文件去申請？
同埋有咩需要注意既事項？
希望有人解答

之前睇過話咩當你創作左一件野嘅時候
你就自動擁有個版權
不過我唔你法律jj 幫手推一推

帶所有sketches , drawings etc 去商會做個design depository.

專利定商標呀
版權係與生俱來架喎

樓主話係 外觀設計，非功能性，申請 design registration 叫做多一個保障！

係香港既情況下 直接告佢先有用